% Preamble
% ---
\documentclass[12pt,a4paper,pdftex,czech,titlepage]{article}

% Packages
% ---
%\usepackage{amsmath} % Advanced math typesetting
\usepackage{mathtools}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Unicode support (Umlauts etc.)
\usepackage[czech]{babel} % Change hyphenation rules
%\usepackage{hyperref} % Add a link to your document
\usepackage{graphicx} % Add pictures to your document
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings,lstautogobble}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{svg}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{listings,lstautogobble}
\usepackage{tikz}
\usepackage{titlesec}
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
%\usepackage{hyperref}


\definecolor{RoyalBlue}{cmyk}{1, 0.50, 0, 0}


\renewcommand*\contentsname{Obsah}
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
%\setlength{\parindent}{4em}
\setlength{\parskip}{1em}

\lstset{language=[Sharp]C,
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
    commentstyle=\ttfamily\itshape\color{gray},
    stringstyle=\ttfamily,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    rulecolor=\color{RoyalBlue},
    basicstyle=\ttfamily\small,
    inputencoding=utf8,
    extendedchars=true,
    literate=%
    {á}{{\'a}}1
    {č}{{\v{c}}}1
    {ď}{{\v{d}}}1
    {é}{{\'e}}1
    {ě}{{\v{e}}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ň}{{\v{n}}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ř}{{\v{r}}}1
    {š}{{\v{s}}}1
    {ť}{{\v{t}}}1
    {ú}{{\'u}}1
    {ů}{{\r{u}}}1
    {ý}{{\'y}}1
    {ž}{{\v{z}}}1
    {Á}{{\'A}}1
    {Č}{{\v{C}}}1
    {Ď}{{\v{D}}}1
    {É}{{\'E}}1
    {Ě}{{\v{E}}}1
    {Í}{{\'I}}1
    {Ň}{{\v{N}}}1
    {Ó}{{\'O}}1
    {Ř}{{\v{R}}}1
    {Š}{{\v{S}}}1
    {Ť}{{\v{T}}}1
    {Ú}{{\'U}}1
    {Ů}{{\r{U}}}1
    {Ý}{{\'Y}}1
    {Ž}{{\v{Z}}}1,
    autogobble=true
}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\centering
		%\includegraphics[scale=2]{loga/FEKT-spec-color.pdf}        
		\vspace*{1cm}
		{\huge Uživatelská a instalační příručka\par}
		{\large pro desktopovou aplikaci ZyCONTENT\par}
		\vspace{2cm}	
         \begin{tikzpicture}
            \vspace{-1.5cm}
            \draw (0, 0) node[inner sep=0] {\includegraphics[scale=0.8,clip,trim=20mm 160mm 0mm 0mm]{img_ug/zycont_ico.pdf}};%l r
        \end{tikzpicture}

		\vfill

		{\large Albert Štefankovič}
	\end{titlepage}

	\tableofcontents

	\thispagestyle{empty}

	\newpage
	\setcounter{page}{1}

	\section{Popis aplikace}
	Aplikace slouží jako konfigurátor síťových pravidel pro unifikované bezpeč\-nostní brány ZyXEL. Pomocí aplikace je možné docílit zablokování internetových stránek (např. facebook.com) pro množinu počítačů (např. třída). ZyCONTENT byla vyvíjena pro stolní PC, s operačním systémem Microsoft Windows 7 a vyšší.

	\subsection{Funkce aplikace}
	Aplikace nastavuje síťová pravidla dle zaškrtávacích políček v uživatelském prostředí. Po potvrzení odeslání formuláře se zvolená pravidla aplikují, např. ve třídě T24 zakáže přístup ke stránce facebook.com.

	\subsection{Třídy uživatelů}
	ZyCONTENT je aplikace určená především pro učitele, kteří mají díky této aplikaci možnost ovlivňovat datový tok studentských počítačů.

	\section{Instalace a spuštění}
	Instalace aplikace probíhá překopírováním obsahu souboru .zip do libovolného adresáře na disku. Doporučuje se zkopírovat soubor do adresáře C:\textbackslash Program Files\textbackslash ZyContent. Pro komfortní spouštění aplikace je možné (kliknutím pravého tlačítka myši na ikonu .exe souboru) odeslat zástupce na Plochu a dvojitým poklepáním na tohoto zástupce, spustit aplikaci. Posléze bude možné spouštět aplikaci přímo z Plochy. Aplikace je určena a testována na operačních systémech MS Windows 7 a~vyšší.

	Spuštění aplikace je podmíněno nainstalovaným .Net frameworkem ve verzi 4.5.
	
	\section{Popis uživatelského prostředí}
	Aplikace dbá především na jednoduchost uživatelského prostředí a na jeho přívětivost vůči uživateli. Vzhledem k nutnosti uložení citlivých dat (jako jsou přihlašovací údaje), je aplikace zabezpečena šifrovacími mechanismy. Konfigurace aplikace musí být provedena správcem sítě.

	\subsection{Přihlášení aplikace k bezpečnostní bráně}%v configu
	Všechny potřebné údaje ke správnému běhu aplikace se nachází v šifro\-vaném souboru \textit{connection.txt} jehož úpravu provádí výhradně administrátor.


	\subsection{Přihlášení do aplikace}
	Spuštění aplikace podmiňuje zadání správného hesla, přihlašovací okno viz obrázek \ref{fig:login}.
    \vspace{2cm}
	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{img_ug/cont/10.png}
        \caption{Přihlašovací okno aplikace}
        \label{fig:login}
	\end{figure}
    \newcommand{\subsectionbreak}{\clearpage}

	\subsection{Spouštění aplikace po přihlášení}
	Po přihlášení a načtení všech konfiguračních souborů aplikace komunikuje s bezpečnostní branou a zjišťuje, jaká pravidla jsou aktuálně zapnutá pro danou třídu. Zapnutá pravidla jsou po startu zaškrtnutá a zašedlá. Pokud jsou všechna pravidla vypnutá, je možné ihned měnit nastavení.

    Zašedlá barva značí nemožnost změny nastavení. Nastavení je možné měnit opět po odblokování zapnutých pravidel. Obrázek \ref{fig:start} je obrazem uživatel\-ského prostředí po načtení a zjištění, že jsou ve třídě T24 zakázány online hry a online úložiště.
    \vspace{2cm}
	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img_ug/cont/02.png}
        \caption{Načtení zapnutých pravidel}
        \label{fig:start}
	\end{figure}


	\subsection{Výběr a uložení nového nastavení}
	Pokud jsou všechna pravidla pro danou učebnu odblokována, uživatel má možnost výběru, jaká pravidla budou zapnuta. V případě, že jsou tlačítka zašedlá a nereagují na kliknutí myší, jsou zaškrtnuté řádky zapnuté v bezpeč\-nostní bráně a je potřeba je odblokovat. Odblokování je umožněno tlačítkem odblokovat.

    Nastavení vypnutí veškerého datového toku ve třídě lze docílit kliknutím na první zaškrtávací políčko a kliknutím na tlačítko potvrdit. 

    Pokud si uživatel není jistý co vše dané zaškrtávací tlačítko zakáže, může myší najet na modrý otazník (v našem případě umístěný na konci řádky \uv{Zakázat sociální sítě}), viz obrázek \ref{fig:tooltip}. Obrázek \ref{fig:save} zobrazuje reakci aplikace na korektní uložení pravidel.

    Pokud aplikace zareaguje vypsáním chyby, je nutné kontaktovat správce sítě.
    \vspace{2cm}
	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img_ug/cont/05.png}
        \caption{Zobrazení, co vše bude zakázano (po najetí myší na modrý otazník)}
        \label{fig:tooltip}
	\end{figure}

    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img_ug/cont/03.png}
        \caption{Uložení pravidla}
        \label{fig:save}
    \end{figure}


	%\subsection{Přihlášení do aplikace}


	


\end{document}               % End of document.